【和理非之間 Extremely 需要連線】和你SHOP

以下討論是 for 永遠做合法野的和理非，尤其是睇完屌和理非不合作的POST，總覺得200萬和理非的效用完全發揮唔到。

利申：本人感激每位手足，尤其是前線，以下內容不是抹殺前線功勞，只是想探討和理非如何多踏一步。

經過實戰，和你SHOP成效絕對係有，可以每星期六日運作，對增強良心經濟圏非常有用，起碼抵制了無良奸商，觸動政府神經 [=錢]；另外借力打力等等等等…

利申：作為一個徹頭徹尾的和理非，我其實好建議這類和平行動，因為我覺得成個計劃可100%完全合法進行，不需送頭。 [e.g. 以成就稍差的時代為例，如果Shopping Queue夠長，可以逐間逐間名店入去，入到嗌口號又好，唱歌報佳音又好，拎旗又好，著到光鮮靚靚又好，不停插嘴中斷招呼緊大陸客的職員又好，左望右望睇下買咩野又好；就算唔入名店，在門口10個人喪跑/轉圏/唱歌/呼叫已經好OK] 但當然，每每見到有人送頭，總覺不甘，作為和理非好想再行一步。

但正正因為和理非係比較和理，除非本身已經約左10+個朋友 Shopping，否則，就我所見，和理非都係企係度多，和應下口號，嗌口號成粒鐘，最後興味索然走人算。如果你係和理非，試過去到現場聚左人但其實無實質行動，請keep reading。

為解決呢個問題，其實和理非需要Join埋一齊出現，一齊完成任務，先唔會浪費左你抽空出現的時間。就好似玩大學Ocamp咁，1個人係條街扮狗叫當然唔敢，但10+個Ocamp人成隊扮狗叫，通常10個都敢，而通常呢10個仲要係唔識對方 [迎新營呀嘛]。人多，就唔會覺得入名店叫口號係Mission Impossible，即使係和理非。

但，無端端三唔識七，點會一齊出現呢? 偉大的 Telegram 幫到你。但需要有預設的 Ground Rules 和破壞 Rules 的 Punishment。

首先，要有個人(最好係會落街參與和你SHOP的和理非，不是冷氣軍師) 開1個TG Group，目標是~ 20人，人滿就不再recruit，因為人多怕訊息太亂。點解20個人? 差不多Ocamp一隊人數，同埋不是次次任務都會100% attendance。

Ground Rules：
Group入面
(1) 唔可以講犯法野
(2) 唔可以鼓勵犯法野
(3) 唔可以問/講 Personal details
[大家都知邊d可講，我在龍門冰室都同對面阿嬏暢所欲言啦，但唔會無端端自爆名字/電話]
Punishment：
其實好簡單，邊個組員犯規，踢佢出Group；或者，Admin係鬼，想chok大家Personal野/講犯法野，大家自己退Group/另開Group。

大家都知，和理非的好處是：做野永遠合法，beyond reproach，所以form group都唔需太避忌，有鬼超易捉[一講犯法野即踢走]。而入過大Group就知：成日無端端捉鬼，跟住重要任務其間就被捉鬼msg洗版哂，如果一個和理非入左大Group，真係唔知講咩好，明明和你Shop本來可以(扮)和平進行。當然，有勇武幫手，事情發展會快d，但係咁代表要送頭，和理非如果連線到，可能唔需要再送頭，或者送頭大大減低可能。

咁form左個TG group，咁又點呢？
咁就可以約實時間一齊10+人玩Ocamp，完成合法任務 [可抄上述時代商場e.g./參照連登Post下討論]。約實咩時間等[最好跟文宣集合時間]，咩位置等[e.g. 時代2/F]，一半人blackbloc一半人街坊look一半人貴婦look，自己組內set見面暗號[e.g. “而家特首係咪仲係林鄭？” “好似係黑警喎”]。差不多齊人 [如果想更多人，當然亦可以問下隔離team “shopping tgt ma?”]，就可以自由發揮，嗌口號/lead唱歌/大嗌“Shopping shopping”入名店…等等等合法任務。
做任務其間，如果發現有組員想做犯法野，唔使勸/阻/幫/cover/捉鬼，大家自動波走開，繼續real or fake shopping，總之和理非係隨時可real隨時可fake，大家憑自己原則做野/走開。

咁邊個人 form group？
Any 和理非，尤其是一直都得自己或同另一半出現的，發現成日去到但無咩發揮。如果和理非有其他Ground Rules，需入Group前事先講明 (e.g. 我呢個group唔歡迎blackbloc朋友，想行貴婦風，因為目標 = Gucci，諗到優雅方法KO任務)。

建議想玩Ocamp朋友，下面可留言 TG group link + Ocamp Description + Ground Rules；至於無連登Acc的和理非[相信佔大多數]，請按自己shopping喜好入Group，20人左右好了。

Template：
(1)
描述：星期六 – 時代 [代號: 我係靚女]
要求：永遠合法
(2)
描述：星期六日 – 沙田 [代號: 太陽出黎]
要求：永遠合法 + 街坊look preferred
(3)
描述：星期日5點後 – 大埔
要求：永遠合法 + 合法勇武 [e.g. 不介意在黑手足和防暴前面扮經過做緩衝] + 不介意留到深夜
(4)
描述：平日放工後 – 沙田
要求：永遠合法 + 西裝 look preferred + 絕招：扮傾生意
(5)
描述：平日放工後 – 時代
要求：永遠合法 + 不介意係中庭放文宣在地下
(6)
描述：平日放工後 – SOGO
要求：永遠合法 + 可成程/半程講英文扮ABC
(7)
描述：平日放工後 – 沙田
要求：永遠合法 + 流利國語
(8)
描述：星期日 – 沙田
要求：永遠合法 + 唱功了得/可以lead唱
(9)
描述：星期日 – 沙田
要求：永遠合法 + 想要一半男一半女 + 入Group要講性別
(10)
描述：星期日 – 沙田
要求：永遠合法 + 要著波衫+ 扮打波友
(11)
描述：星期日 – 沙田
要求：永遠合法

等等等等… [上述有d搞下gag啫，但的確有d和理非係好有創意，你覺得扮情侶有用/拎住籃球有自信d，隨便講，但真係無人入group就好降低要求啦… ]

重有一點：互相監察，唔係叫你捉鬼，而係一見面，大家有共識咁拉下件衫/攝衫+唔好帶earphone… 雖然唔預做犯法野，但都用2秒check下，買個安心

認為有用，請推上熱門；希望除左有五毛拉，都有真手足推，最好下方有Group Link出現，俾大量無連登戶口人加入Group。Group Link 希望在 TG 各平台都見到。

200萬人，假設20人一組，都有10萬組啦，時代一層一組20人圍住店舖練跑/名店門前拎camera不停flashlight影相趕客，點都得啦!

記住：以上建議，永遠合法者最為適用。

Food for thought：其實所有和理非活動都岩使架... 自己諗諗...其實成個運動好多人建議過不同類型的和理非活動，建議當時未必奏效，但而家已經係長期抗爭mode，得間可以revisit下。

"不停插嘴中斷招呼緊大陸客的職員又好" good

推牙

偉大的 Telegram

和理非真係最持久戰的一群

正皮

需要有預設的 Ground Rules <= 呢個重要，'永遠合法' 是其一。

永遠合法者最為適用

最關鍵 ---> 做任務其間，如果發現有組員想做犯法野，唔使勸/阻/幫/cover/捉鬼，大家自動波走開，繼續real or fake shopping，總之和理非係隨時可real隨時可fake，大家憑自己原則做野/走開。

玩 Ocamp，我鐘意。

Ocamp d 任務仲Crazy....大家仲記唔記得玩過咩？可借鑑下。

Ocamp d 任務其實都好擾民，好岩用。

觸動政府神經 [=錢] ... 錢>人命, 唉!

香港人，報仇

方向好正確。

正

而家已經係長期抗爭mode，方法的確值得做。

講得太好了... "和理非都係企係度多，和應下口號，嗌口號成粒鐘，最後興味索然走人算" 要打破呢種不合作的合作。

和你貼 連儂廁

手足好波

有用post一定要推

非常實際, 推

非常有用

實際有用，長期抗爭，總不能次次送頭。

推啊! 其實和理非比較多p牌，推不郁 tim

推

自讚？

借一借位 最新差35000 人
呢條係新 唔係上星期簽夠個條 好多人未簽
（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

#776 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇人地幾緊張 大家幫幫手 30/12 截數 最後3日
———
1.1 維園見

Push

巴打好有心機寫
大家幫推

我唔犯法

堅WORK。
大家幫推

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

跟

WORK

長期抗爭，必須聯手

跟。

唔通和理非無連登Acc？

和理非要努力摸索自己嘅定位

無錯。但聚唔到人真係咩都做唔多，除左企左係個磚階到。

JOIN人玩OCAMP

推
不過名店有人流限制，入去入面個做法難d
反而中價牌子可以一試

Thanks! 如果和理非唔行多一步，點對得住我地手足？

好建議。

JOIN人JOIN人

話時話，樂器演奏合法嗎？

Ocamp!

意大利人成日都入商場唱歌，帶哂microphone同speaker，應該OK架

如果發現有組員想做犯法野，唔使勸/阻/幫/cover/捉鬼

佢應該無同商場申請啦

「入到嗌口號又好，唱歌報佳音又好，拎旗又好」
呢啲已經會畀狗咬，倒不如真正地 "shop" - 行下睇下排下隊

名店要做只可以排隊排到入晒去
令到入面全部既客都係濕鳩磨爛蓆

但係咁做即係長時間困死左班行動力
所以都係target 番可以自出自入 又多蝗既shop好d

要組到人先有得玩Ocamp

組到人做咩都得啦, 合法果d
唔組人咩都做唔到

正皮, 推

和你SHOP - 唔和理非做，等邊個做啊？

仲講合唔合法？瞓咗半年？狗話合法先合法。

根據你的logic，即係咩都唔使做？

哈。

推
想join

贊成低成本抗爭

唔錯

低成本抗爭才是持久戰。

而家智取係必須架啦

意思係唔好諗咩係合法，拉唔拉唔關合唔合法事。

但和理非心態的確係咁，有道德心理關卡。

大大力

大大大力

唔係呢步都唔做呀嘛？

Work! Worth a try.

aggar幫推

建議樓主開一個貼係呢度招左人先
可以做example

push

召喚樓主

點解我開唔到tg group？係咪因為我1個contact都無?

呢個幾有趣，推！

agger

再推

我都懷疑係

pish